**谷内正太郎**（），生于[日本](../Page/日本.md "wikilink")[石川县](../Page/石川县.md "wikilink")，前日本外交官。現任[內閣官房](../Page/內閣官房.md "wikilink")[國家安全保障局局長兼負責国家安全保障担當的内閣特別顧問](../Page/國家安全保障局.md "wikilink")。

外務省出身。曾任[日本](../Page/日本.md "wikilink")[外务省事务次官](../Page/外务省.md "wikilink")。曾因贬低[韩国政府](../Page/韩国.md "wikilink")，挑拨韩美盟国关系在[韩国政界引发激烈抗议](../Page/韩国.md "wikilink")。曾多次传召中国驻日大使[王毅被拒绝](../Page/王毅.md "wikilink")，与[王毅在电话关于](../Page/王毅.md "wikilink")[小泉参拜](../Page/小泉.md "wikilink")[靖国神社等问题发生激烈争论](../Page/靖国神社.md "wikilink")。

## 生平

  - 1968年9月，外務省公務員錄用上級考試合格 (昭和４３年　９月)
  - 1969年3月，[东京大学法学政治学专业毕业](../Page/东京大学.md "wikilink") (昭和４４年　３月)
  - 1969年4月，进入[外务省工作](../Page/外务省.md "wikilink") (昭和４４年　４月)
  - 1985年1月，外務省條約局法規課長 (昭和６０年　１月)
  - 1987年8月，[日本駐美國大使館參事官](../Page/日本駐美國大使館.md "wikilink") (昭和６２年　８月)
  - 1993年5月，外務大臣官房人事課長 (平成　４年　５月)
  - 1995年8月，外務大臣官房外務参事官兼条約局 (平成　６年　８月)
  - 1996年7月，外務大臣官房審議官兼条約局 (平成　７年　７月)
  - 1997年7月，日本驻美国[洛杉矶总领事](../Page/洛杉矶.md "wikilink") (平成　８年　７月)
  - 1999年8月，外务省条约局长 (平成１１年　８月)
  - 2002年1月，外务省综合外交政策局长 (平成１３年　１月)
  - 2003年10月，任内阁官房副长官助理 (平成１４年１０月)
  - 2006年1月，外务省事務次官 (平成１７年　１月)
  - 2009年1月，退休轉任外务省顧問至2011年7月 (平成２０年１月至平成２２年７月)
  - 2010年1月，政府代表至同年9月 （平成２１年　１月至平成２１年９月）
  - 2011年12月，再次出任外务省顧問至2012年3月（平成２２年１２月至平成２３年３月）
  - 2012年12月，內閣官房參事 (平成２４年１２月)
  - 2014年1月，[内阁官房](../Page/内阁官房.md "wikilink")[国家安全保障局局長](../Page/国家安全保障局.md "wikilink")　兼　負責国家安全保障担當的内閣特別顧問
    (平成２６年　１月)

## 外交言论

  - 日美韩三国联手将对解决[朝核问题起关键作用](../Page/朝核问题.md "wikilink")，美日两国一直共享有关[朝核问题的情报](../Page/朝核问题.md "wikilink")，但因为美国不信任首尔，所以日本在与首尔交换情报时不得不保持谨慎。
  - 日本不会接受韩国自视为[东北亚地区](../Page/东北亚.md "wikilink")“力量平衡者”的新角色。

## 外部链接

  - [日本内阁官房网页关于谷内正太郎的介绍](http://www.cas.go.jp/jp/gaiyou/kanbu/2003/yati.html)
  - [日本内阁官房网页关于谷内正太郎的介绍
    (新版)](http://www.cas.go.jp/jp/gaiyou/kanbu/2013/yachi_shoutarou.html)

[category:日本外交官](../Page/category:日本外交官.md "wikilink")

[Category:日韓關係](../Category/日韓關係.md "wikilink")
[Category:石川縣出身人物](../Category/石川縣出身人物.md "wikilink")
[Category:1944年出生](../Category/1944年出生.md "wikilink")
[Category:在世人物](../Category/在世人物.md "wikilink")
[Category:東京大學校友](../Category/東京大學校友.md "wikilink")
[Category:塔夫茨大學校友](../Category/塔夫茨大學校友.md "wikilink")